% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=1e42b&id=2N31-2&n=4&d=10&s=5&s2=3&alea=6TPK
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Effectuer des calculs avec des puissances 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Écrire sous la forme $a^n$.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=5^3\times 8^3$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{5^4}{5^5}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=(3^4)^{3}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=2^3\times 2^2$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=5^3\times 8^3$\\$A= (\color{red}{\mathbf{5}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{8}}\color{black}{)^{3}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{40^3}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{1}{5^{5-4}}=\dfrac{1}{5^{1}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5^{-1}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $3$.\\$C=3^{4\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3^{12}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=2^{3+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2^{5}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Les propriétés à utiliser :\\
	$\bullet$ $a^n\times a^p=a^{n+p}$\\
	$\bullet$ $a^n\times b^n=(a\times b)^n$
	$\bullet$ $\dfrac{a^n}{a^p}=a^{n-p}$\\
	$\bullet$ $(a^n)^p=a^{n\times p}$
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $40^3$
	\item $5^{-1}$
	\item $3^{12}$
	\item $2^{5}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}